* 학과 홈페이지 서버와 학과관리를 위한 홈페이지 서버가 다른 것을 기준으로 개발 
* 학과관리페이지에서 업로드된 첨부파일(이미지)는 학과관리페이지가 있는 서버에 업로드
* 학과 홈페이지 내 게시판을 통해서 올리는 첨부파일(이미지)는 학과홈페이지로 업로드
* 학과 홈페이지 내 게시판 스킨은 종류별 일괄 관리 ( 경로: /aframe/bbs/skin/* )

* /(숫자)/ -> 시안폴더 (숫자는 시안번호) : 시안별 js,css,image 파일 별도 
* 게시판과 관련된 소스들은 "/adframe/bbs/"내부에 존재 :: 에디터(나모,퓨어) 및 첨부파일 등록, 처리내용